\documentclass[letterpaper, oneside, final, 12pt]{scrartcl}

\usepackage{soul}
\usepackage{scrpage2}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{tabularx, colortbl}

% Apariencia del título de section.
\titleformat{\section}{\large\scshape\raggedright}{}{0em}{}[\titlerule]

\pagestyle{scrheadings}

\renewcommand{\headfont}{\normalfont\rmfamily\scshape}

% Información de contacto
\cofoot{
	\so{Larra\'in 6164, dpto. 404, Santiago, Chile} \\
	\so{ {\Large\Letter} pvalenci@dcc.uchile \ {\Large\Telefon} (+56 9) 993 632 56}
}

% Color de las filas.
\newcommand{\gray}{\rowcolor[gray]{.90}}

\begin{document}

\begin{center}
\textsc{\Huge{\so{Pedro Valencia Bur\'on}}}

\section{Informaci\'on Personal}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{5cm}X}

\gray	Nombre Completo		& \textbf{Pedro Andr\'es Valencia Bur\'on} \\
	& \\
\gray	RUT					& \textbf{16.432.193-2} \\
	& \\
\gray	Fecha de Nacimiento & \textbf{25 de Agosto de 1985} \\	
	& \\
\gray	Estado Civil 		& \textbf{Soltero} \\
	& \\
\gray	Ocupaci\'on 		& \textbf{Estudiante} \\
	& \\
\gray	Correo Electr\'onico	& \textbf{pvalenci@dcc.uchile.cl} \\
	& \\
\gray	Página WEB			& \textbf{http://www.dcc.uchile.cl/\~{}pvalenci} \\
	& \\
\gray	Domicilio			& \textbf{Carlos Ant\'unez 1835, depto. 211,} \\
\gray						& \textbf{La Reina, Santiago, Chile.} \\
	& \\
\gray	Tel\'efonos			& \textbf{(+56 2) 227 79 18} \\
\gray						& \textbf{(+56 9) 003 632 56} \\
	& \\

\end{tabularx}

\section{Experiencia}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.5cm}X}
%PROGRAPH
\gray	Periodo		& \textbf{Junio 2009 --- Julio 2009} \\
\gray	Empresa		& \textbf{Impresiones Prograph} \\
\gray	Cargo		& \textbf{Dise\~nador y programador} \\
\gray	Lenguajes	& PHP5 (CakePHP), Javascript (jQuery)\\
					& Dise\~no y desarrollo de sistema de informaci\'on administrativa a medida en plataforma web. \\
					& \\
%UDP
\gray	Periodo		& \textbf{Noviembre 2008 --- Marzo 2009} \\
\gray	Empresa		& \textbf{Universidad Diego Portales} \\
\gray	Cargo		& \textbf{Programador} \\
\gray	Lenguajes	& PHP5 (CakePHP), Javascript (Prototype-Scriptaculous) \\
					& Desarrollo de software para uso administrativo interno e investigaci\'on del Departamento de Ingeniería Industrial. \\
					& \\
%INKJET
\gray	Periodo		& \textbf{Junio 2009 --- Julio 2009} \\
\gray	Empresa		& \textbf{InkJet} \\
\gray	Cargo		& \textbf{Dise\~nador y programador} \\
\gray	Lenguajes	& PHP5 (CakePHP), Javascript (Prototype-Scriptaculous)\\
					& Dise\~no y desarrollo de sistema de informaci\'on administrativa a medida en plataforma web. \\
					& \\
%SYNAPSIS
\gray	Periodo		& \textbf{Diciembre 2007 --- Enero 2008} \\
\gray	Empresa		& \textbf{Synapsis} \\
\gray	Cargo		& \textbf{Programador} \\
\gray	Lenguajes	& J2EE \\
					& Evoluci\'on y mantenci\'on de software en aplicaci\'on J2EE con framework Spring y JSF. Correspondiente a la pr\'actica profesional I del plan de estudios de computaci\'on en la Universidad de Chile. \\
					& \\
%SERVIDOR CEI
\gray	Periodo		& \textbf{Diciembre 2006 --- Diciembre 2007} \\
\gray	Empresa		& \textbf{Centro de Estudiantes de Ingenier\'ia} \hfill U. de Chile \\
\gray	Cargo		& \textbf{Administrador de Sistema} \\
					& Administraci\'on y mantenci\'on de servidores linux (Debian) con Apache, PHP y mySQL. Actividad no remunerada por ser parte de la Directiva del centro de estudiantes.\\
					& \\
\end{tabularx}

\section{Habilidades}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.5cm}X}
% LENGUAJES DE PROGRAMACIÓN
					& \textbf{Lenguajes de Programaci\'on} \\
\gray	PHP			& Experto en php y framework cakephp. \\
\gray	Java		& AWT, Swing, J2EE, Spring framework, JSF. \\
\gray	Javascript	& Experto en frameworks jQuery, jQuery-ui, Prototype, scriptaculous. \\
\gray	C, C++		& QT, OpenGL. \\
\gray	Otros		& SQL, Javascript, Scheme, Smalltalk, Pharo, Ruby. \\
					& \\
% SISTEMAS OPERATIVOS
					& \textbf{Sistemas Operativos} \\
\gray	GNU/Linux	& Nivel usuario y administrador. \\
\gray	Windows 	& Nivel usuario. \\
					& \\
% IDIOMA
					& \textbf{Idioma} \\
\gray	Ingl\'es	& Michigan Test of English Language Proficiency aprobado. \\
\gray	Espa\~nol	& Nativo. \\
					& \\
\end{tabularx}

\section{Educaci\'on}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.5cm}X}
% Universidad de Chile
\gray	Periodo		& \textbf{2004 --- a la fecha} \\
\gray	Instituci\'on	& \textbf{Facultad de Ciencias F\'isicas y Matem\'aticas, U. de Chile} \\
					& Estudios de pregrado en Ingenier\'ia Civil en Computaci\'on. \footnote{http://www.dcc.uchile.cl} \\
					& \\
% Colegio las Am\'ericas
\gray	Periodo		& \textbf{1990 --- 2003} \\
\gray	Instituci\'on	& \textbf{Colegio Las Am\'ericas} \hfill Santiago, Chile \\
					& Estudios pre-b\'asico, b\'asico y medio. \\
					& \\
\end{tabularx}

\section{Intereses}

\begin{tabularx}{0.97\linewidth}{>{\raggedleft\scshape}p{2.5cm}X}

					& M\'usica, redes sociales, tecnolog\'ias web, tecnolog\'ia en general y la lectura de variados t\'opicos. \\

\end{tabularx}


\end{center}

\end{document}


